日本女將腳骨骨折撐下去 雙膝流血跪住爬返終點

驛站接力賽是以接力形式進行馬拉松賽事，日本福岡縣於周日舉行「Princess驛站接力賽」，出現感人場面。有跑手在比賽期間受傷未能繼續跑步，但仍不放棄堅持比賽，以爬行完成其賽段，爬過終點後雙膝已被磨擦至嚴重損傷。

「Princess驛站接力賽」將總長度約42公里的賽道分成六區，每隊派出六名選手以接力形式比賽。年僅19歲的跑手飯田怜，代表岩谷産業陸上競技部出戰總長3.6公里的第2區賽段，比賽至餘下約200米的時候，飯田疑似被後面跑手踢後腳繼而跌倒。受傷後的飯田未能繼續跑下去，但仍堅持比賽，以雙手及雙膝支撐身體，在被太陽曬至熱燙的瀝青路上爬行撐到終點。現場觀眾以至電視直播的旁述員，都齊聲為飯田打氣。

捱至接近賽段的終點，岩谷産業負責第3區的跑手今田麻里繪正在等候，看到在地上堅持比賽的飯田，亦忍不住掉下眼激淚。最終飯田以17分09秒時間，比尾二跑手慢了逾4分鐘情況下衝線。完成賽段後由工作人員攙扶下接受治理，其雙膝因磨損出現流血情況，飯田怜亦隨即淚崩。飯田馬上被送往當地醫院，據悉其右足脛骨骨折，預計需要3至4個月時間才能完全康復。

飯田怜（左）

飯田怜在最後200米被對手從後撞跌。

受傷後堅持比賽。

未能繼續跑步堅持爬回終點。

隊友今田麻里繪等待接力時忍不住流淚。

飯田怜到達終點後接受治理。

受傷就退場治理傷勢啦，扮晒野！

踢到人果個

ching what makes u so on99

扮野？你扮黎睇下 賭條jer

日本人真係好撚on9

日本人最撚叻扮野，虛偽到爆

好有堅持

無謂囉, 斷脛骨康復影響唔大
但係膝頭跪石屎地跪兩百米, 第時跑唔返步唔洗問點解

佢咁樣傷住真係唔好撐落去
有機會影響佢日後康復，甚至影響佢跑步
但真係佩服

btw, 劉翔條on9 就真係扮撚晒野喇

其實咁樣真係何必呢。。。

鍾無艷?

睇到都覺得慘
跪番去果陣背負住間公司幾大期望
要幾大壓力先會咁做
個老細仲要企係佢隔離睇住佢爬
宜家咁抖法都唔知公司會唔會叫佢照番工

雖然唔係扮野
睇落好有體育精神咁
但無乜必咁做啦
一陣傷勢仲嚴重咪仲大鑊
某程度上都係受代表國家既壓力同咁多人睇住影響

... 得罪講句真係做多左 你咁搞法隨時傷多2錢重
做得運動員跑手 你最緊要唔係對腳同青春咩...

唔使跑啦 出咗名 做偶像都得啦

child登仔……

都唔係運動員黎?

其實唔係代表國家
係公司比賽黎

佢單腳跳仲要親吻個欄道別幾撚感人

你真係痴撚線

岩谷産業陸上競技部
佢參加果個係實業公司長跑比賽

咁仲唔值得啦
你話代表國家參賽, 都要為全國既人拎返少少最後既面子
哩D 19比賽搞到要好似隻狗咁爬 有少少做多左
雖然咁諗好衰 但真心ON9

Oh...唔係運動員

見到女人跪
我心痛

業餘運動員

係日本代表公司應該同代表國家無乜分別

唔爬就炒油魚了

有資格做我女人

日本人真係好中意扮能曬蟹咁

戴帽黑衫果張相
嘟起個嘴好cute cute

3.6km 17分，平均1k 4分45
佢跪住走最後200米都快過樓上話人業餘班人

好似我地中國110 米欄咁

有睇陸王套日劇就明
大公司會特登俾個職位呢班運動員做
目的係想呢班人去參加比賽為公司爭光
所以花紅同表現都係根據比賽成績而決定
跑唔到/跑得廢丟架係會冇咗份工
所以比賽緊班友嚴格啲嚟講係返緊工

你投胎做返隻畜牲啦 反正你都枉為人

你老母仲扮蟹呀仆街

人地寧願做一日英雄，都唔要做一世烏蠅

日本人真係痴撚線公司

強國人咁做 = 扮晒野
日本人咁做 = 好有運動精神

做多咗

屌有聲

位已上 理L你地咩 好返接廣告停唔到啦

我唔敢講話咁樣跪住返終點係明智選擇，不過日本人長跑有咁高水平，相信都同呢種搏哂命嘅精神有關，唔好講細比賽，呢班友仔連訓練都抱住同你死過嘅心態，從小事都學會盡力，出到大場面自然頂得住壓力，倒返轉下下都比藉口自己，點樣突破？
利申，自己愈跑愈多藉口比自己懶

講真 而家啲價值觀真係害撚死人
個個都覺得傷左爬都要爬過終點先夠體精
好心啦你運動員嚟架你最大嘅資產係自己個身體啊自己識錫身啦比你受盡掌聲但傷自己個身有乜撚謂？

on9，佢係唔想連累隊友丫
你係撚樣識條毛咩

on9, 夾硬跑分分鐘哩世都跑唔返

Everyday !
I listen to my heart !

On9 到連改個名都錯音
「係」同「喺」唔撚識分

分分鐘退役

社會上有你依種人真係好恐怖

好傻 但好感動

「係」同「喺」都未識分 仲要擺落個名度

連登仔心態

好正, 隻腳同屎忽

個post一有日本2隻字 即刻吸引好多5毛入黎搵食

成班餓狗搶屎咁留言真係弱智都知咩事

如果之後跛埋就好笑

講得好

好熱血

最尾張相見到上五吋下五吋骨折突左出黎
依啲冇得扮野啦 仲要分分鐘退役

On9

佢唔爬 後面班隊友無得跑
練左咁耐跑唔到一定唔甘心

喊係因為，molamola, 花紅冇啦

仲勁過叻哥

喊左，好似日劇咁

係體育精神 係應該尊重佢
但日本哩種文化真係唔值得鼓吹

同信佛信耶穌一樣都係D心中富有既野
凡人唔明架啦

respect 我既話一定撐唔住

精神係值得敬佩

但對腳係石屎路上面爬其實好傷

仲有機會感染傷口

就算運動場爬膠粒地都痛

唔好話馬路

呢個日本人真係堅忍到不得了

努力練習辛苦左咁耐，突然俾人從後kick到
仲要骨折，一定會好唔甘心

俾著係你落場，你都會盡力去交下一棒

事後梗係識話應該唔好爬返去
但講真果一刻為左隊友，唔會諗到咁多

明明成件事好有毅力 好值得感謝
個個一黎就無謂
好多野都好無謂既其實 在乎你點睇

殘廢

睇卡通睇上腦

又玩感動世人 傷咗就退出啦搏咩呀日狗

係就係有毅力有體育精神
但明顯呢件事，我哋係應該為佢背負住咁多人期望，無得唔咁跪住行而感到欷噓啦
就算佢係自願咁跪住行，都睇得出係因為呢個癡線嘅責任一早內化咗入思想啦

又唔係唔知道日本文化幾壓抑，我諗點都唔應該吹奏呢種行為啩？
而且呢種so called為會社搏命嘅精神，又唔見大家喺香港人打完風排隊返工嘅時候會表揚？

岩谷産業係唔係公司之間既比賽
驚比同事上司怪所以死撐落去

斷腳仲爬喺一個運動員身上已經on9啦，一個運動開嘅人點會唔知後果，呢d熱血野當廣告睇完算啦

老頭子, 你最光輝的時刻是何時？

on9 咁就話有體育精神?
個個都比人洗撚曬腦
一唔小心處理好個傷口
有d咩細菌入左傷口到搞到要截肢
睇下你地仲話唔話有體育精神

用完即棄

精神可嘉，行為不可取，應該量力而為，睇圖佢既膝頭哥又瘀又傷加重自己傷勢。諗起年年香港馬拉松都提醒參加者要量力而為唔好死頂，分分鐘命都冇埋

同一屋簷下
達也

日本人武士道精神係唔同d
大和民族
支那狗

呢個post都有咁多熟口熟面既支那狗

ching ho ball

屌你成班垃圾抖音90後00後入黎話人做作

我解一解呢啲公司運動員嘅背景
呢啲人本身高中跑步好勁
一請番黎就係為左公司跑步比賽為公司爭光
正社員身份但番半日，另一半日練跑，跑得好有得升職
老左退休就轉番全職
所以比賽係份工一部份嚟

上面班毒撚真係好撚恐怖

跪都要交棒比下一手係因為唔想隊友跑都未跑就輸

最唔甘心唔係跑完輸，而係跑都未跑就輸

上面班毒撚日撚日上網打飛機都唔撚會明

斷腳仲跪住街 cls
背向終點坐係度 用手撐起慢慢拖番去咪算

踢傷人果個有無鞠躬道歉

我都諗起依幕

好心啲人唔好拎低賤支那人出嚟比

她知道，哭是沒有用的

鬼佬運動員受傷，會唔會咁躝法？

乜鳩嘢精神 vs 功能主義
你咁躝法成隊都係輸㗎啦，得到啲乜？掌聲。失去啲乜？雙腳

當然我睇到留言話運動員受企業眷養逼住跑
只可以話日本係個奴性黐線國家

等睇俾崇日撚屈毛負評

鞠躬盡瘁死而後已

濕尻公司比賽洗唔洗訓曬身呀 實係好戇尻囉

Ma da e la dei

可唔可以唔好用垃圾同人比

你最光輝既時刻做過乜野？

( Show Blocked User - 海關就喺無嘢做 )

我同意，真係日本文化嚟
因為請佢番黎為跑步
番半日輕鬆工半日練跑
幾個月集訓之類
我覺得係日式潛意識唔好累人死都要死番去

我就覺得咁樣係好可怕

人地教練都話棄權，仲屌大會唔制止，係熱血但真係唔好鼓勵咁樣自殘身體

軍國主義抬頭了

連登無救㗎喇
以前啲支那畜仲會等機會
等日本仔做錯嘢呀出醜呀先搵位入
而家連呢啲佢哋都照撲出嚟吠
佢哋都無尊嚴嘅點明丫
為咗五毛連靈魂都可以出賣
點會明乜嘢叫體育精神
唔夠講就話人社畜

發覺崇日撚真係智撚障 是非不分

咁都有得吹奏，香港人奴性係特別重，見到優秀奴隸就忍唔住奶

文化唔同, 睇得日劇 , 漫畫多. 態度正確,
但好慘.. 重要比人講扮晒野.

你肯定佢爬去終點係佢個人意志，唔係出自群體壓力

呢種根本係日本民族劣根性
以前神風特攻隊都叫為國捐軀
宜家為左公司，意外斷腳都要跪埋佢
呢d叫體育精神？咪玩啦
Child登仔有d獨立思考，唔好傳媒講乜就信乜好冇

ON9 女仔人家咁樣扲對腳較飛?

點嫁人呀第時

因為係團體賽，所以唔想害到隊友，
所以爬埋佢等成隊完成到賽事。

呢樣野自私既支那人唔會明。
淨睇呢個post就知支那人點解咁唔團結同幾自私

其實班連登支那畜
連腳甲倒生插到肉第二日都要留守屋企瞓全日啦
仲叫佢跑步做運動

所以話好睇自己點睇 每個睇法都唔同
但比我感覺就係我地香港人好多都好快諗去負面（或者叫理性）
好多人都話咁做隻腳冇啦 佢係負一種責任先去做就算自願 都係心入有責任
諗野好陰暗面

佢地好似係職業跑手
隊team應該係間公司攪 唔係佢做職員代表公司參加業餘賽
同埋佢退出左後面果幾棒都冇得跑

強風吹拂 (風が強く吹いている)
動畫播緊大家可以留意下有一幕真係同新聞一樣

點解要咁做

體育精神唔係咁架

身體要緊

哦爬埋先唔自私，如果爬完殘廢，要社會養助佢、身邊人照顧佢，自己冇能力去貢獻社會，咁就唔自私？

奧運鬼佬受傷都會退場啦，鬼佬有原則都唔會咁戇鳩啦，鬼佬係咪自私？鬼佬係咪唔識體育精神？定你覺得冒住殘廢風險繼續比賽先係體育精神？

係隊友就勸佢停啦
乜撚嘢唔想害隊友
腳都斷撚埋仲掛住自己個比賽
邊個先係自私

你咁講 香港人打風冇車要跑返工都係唔想累同事姐，又唔見你地話香港人好團結

我唔知個比賽對個選手有幾重要啦，可能好難先參加到，但唔代表個行為係值得鼓勵

下下都話人支那人

知唔知咩叫體育精神
真係有比賽過就知呢件事幾痴撚線
我欣賞個運動員嘅心態，但呢種將團體凌駕個人，腳斷都要跪返去嘅思想根本唔值得鼓勵

隊友都騎虎難下
唔想衰咗返公司俾人杯葛排擠
返工生不如死日本轉工又唔請最後只能上吊或者跳軌

有聲

而家係班隊友逼佢跑？

人地唔係玩玩下

This is a war

跑咗咁遠差兩百米唔甘心都好合理

Btw上面成堆讀心神探

成班支那畜已經忍唔住幫佢作晒故事
又返工又欺凌

仲喺條線望住佢爬
正常人性反應都係走去扶佢啦

黎緊渣馬 一起步開始爬 上唔上到times

你On9定弱智？

May be both

想浪費人地心血？

算啦

這裡是child登
同班公屋仔講浪費時間

你就on9

我覺得好感動
好似睇番同一屋簷下個時, 大哥

快d cow日本妹

犯規架on9

你估佢地唔想

溝到先得架

睇我d post學野

參考下hunter小岡叫基路亞扶住個排球果幕

咪我上面咁講
無人性

正式衝出嚟柒
人哋咁辛苦跪過嚟就係想交棒畀隊友跑埋落去
叫個隊友行後啲接
如果可以行後啲就一早跑去後面幫佢代跑啦
又係啲毒撚連運動堂都唔返

同意，中國人隨街大小二便就真性情喇

連登仔個個肥矮毒 都冇人做運動既
講乜體育精神

成班 child 登仔

唔理呢個女跑手有無計過

佢已經係大贏家

連間公司都應該要多得佢

而家人哋諗起呢間公司同呢個女跑手

會聯想到堅毅、永不放棄、踏實

呢個年代媒體關注重要過成績好多

呢獲佢肯定有好多廣告商想搵佢

衰d都要講句
呢種行為都吹奏根本就係鼓勵自殘多過體育精神

跑條撚咩
個時已經棄左權,根本做show咁撚樣

可憐

邊撚到寫佢棄左權

一陣話人係社畜唔夠膽唔跑
一陣話人係棄權做Show
公我贏字你輸

其實我都冇話鼓勵又吹奏咁
我只係讚下佢姐 成班又乜又物

幾撚蠢幾撚笨
咪又係一年去幾次日本
唔通去支那咩

唔得架，你唔踩就崇日盲撐，呢度班支那狗個個都咁屈。

無論對住美國日本台灣都一樣手法

睇完外國既forum同連登先知原來連登仔咁有愛心
外國D網民淨係覺得佢on9, 不過外國網民實係中國人扮既
連登仔點會有同情心過白人

呢句真

鄰國既事關我撚事咩

會infection
隨時腳都無埋

傷住跑係低能 唔係堅持囉